文書砌機list 求評

Intel 4 Cores 4 Threads Core i3-9100F Coffee Lake (3.6GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 545

GIGABYTE 技嘉 B450M AORUS ELITE B450,DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2, M.ATX M/B HK$ 670

<NB>ADATA 8GB Premier AD4S266638G19-S DDR-4 2666MHz (1x8GB) SODIMM HK$ 250

ADATA 256GB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-256GT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 385

Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD HK$ 265

Cooler Master MWE WHITE 600W v2 80 Plus 白牌火牛(MPE-6001-ACABW-UK) HK$ 390

BenQ 23.8" GW2480 FHD Monitor (16:9,20M:1,5ms,VGA,HDMI,DP,Spk) -- IPS Panel 光智慧護眼螢幕 HK$ 999

COOLER MASTER MasterBox E500L (USB3.0) MCB-E500L-KN5N-S00 黑藍色中直立式機殼 HK$ 299

Cooler Master 8015 8cm 2000p.r. Case Fan (R4-SPS-20AK-GP) HK$ 38*2
總數: HK$ 3879

請問各巴打呢個list ok嗎 (筆直$5500內)
最主要用黎睇戲睇片youtube netflix spotify,聽歌上網,工作文書,睇4K片洗唔洗有啲咩特別野要加?
底板都想用番gigabyte 用開無咩問題唔想轉
display有張舊既唔換住 定都要買張新? 部機唔會點打機/唔會拎黎玩高要求game
Ram/SSD/HDD 果D配得OK? 有冇邊D野需要執執, Thanks

留名

AM4板用煙條U

開到機當你贏

如果PC搭Mac RAM係仇人機
Intel U搭AMD Socket算係咩

FHD Moon 睇4K 片

會撞? 我睇價錢無細睇
咁咩板先用到隻U

AMD員工

你不如求求其其轉埋做粒歪神3好過啦

巴打們屌得細力啲
十年唔砌一次機諗住砌部機用番3 4年文書/比屋企人睇下片用

mon自己揀隻
但你想睇4k片 唔揀4k mon點睇？
另外唔知你咩顯示卡 火牛預唔到w數
如果大食顯示卡就上同牌子650w

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$590

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,759

RAM要用到16GB?
8GB係咪唔夠

淨文書上網就夠既
但差個200幾蚊 上多8gb唔洗煩
windows都食左3-4gb 陣間開多兩個程式都無哂ram

GIGABYTE 技嘉 GA-B365M DS3H B365,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Gen1,M.ATX M/B
如果轉呢個底板有無問題

用返我果張啦 價錢差唔多
用料靚d 你乜鳩都唔識就聽人講啦

厭貴既 咁都得

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
價錢：$440

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$270

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,923

Display card?

Display有張舊應該係gtx 560

粒u轉3200g

am4配 Intel ， 條list冇問題去馬

用9100F又無配顯示卡
樓主用念力睇野？
然後就係intel u amd板

首先
底板轉返有m.2 slot嘅h310板/b365板
如果你有舊顯示卡係nvidia 10代卡或以上嘅話
可以唔駛換
唔係嘅話 你加張1650先講

睇4K片 但唔知點解你揀嗰1080P mon
而唔係揀4K mon

唔知你揀兩把8cm風扇做咩
起碼都12cm風扇啦

有咩要改善
一定叫你唔好用gigabyte板卡同adata ssd

同埋你條ram 揀咗notebook版
要揀desktop版啊

新手睇我POST
TechiCardia算唔算香港砌機界新星?

舊顯卡係560
係咪要買張新啲先用到

梗係要換啦 560無得硬解4K
四核心軟解4K 實lag到爆

無graphic card都有畫面？

文書機都要16gb ram啦
開個chrome 都食哂啲ram

咁如果放棄睇4K呢
因為我見4K mon都唔平 筆直應該唔夠 遲下先換

樓主自己有張 盲閪

做下勇者，試下用rasberry pi4做文書機

唔睇4K 都係要換卡㗎
560留嚟做咩

560睇4k，iq3000？

唔想用AMD CPU 成日見到有咩散熱問題好麻煩
十幾年用開intel唔轉了
CPU價位我諗700~1000
好似得9100F岩價

筆直想慳
最平係咪要用1650?
MSI / 微星 GTX1650 VENTUS XS 4GB GDDR5 OC Edition 雙風扇顯示卡(DI-N1650V4)
加呢張應該最底線最平?

galax 好似再平啲
有5500蚊budget就唔好慳啦

佢都無錢買4k mon
睇條撚咩 佢鳩up想睇炸麻

原來依家文書機咁貴. . . 3879咁貴. 唔包MON都要 2880......
以前千幾2千蚊內唔連MON . 先叫文書機.

pentium gold咪得

轉celeron, 抆走隻SSD, Ram再縮到去4G, 跟手再用埋機箱牛。咁咪做到千幾二千囉

2c4t cpu 4GB ram 1TB hdd 350W
可以做到二千蚊樓下
都係叫文書機喎

其實條list個1tb ssd轉番做240gb tlc m2已經落番2千

Intel 4 Cores 4 Threads Core i3-9100F Coffee Lake (3.6GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 545

ASRock 華擎 B365M Pro4 B365,DDR-4,LGA 1151,4xDIMM,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen1 Type A+Type-C M.ATX M/B HK$ 590

ADATA 16GB Premier AD4U2666716G19-SGN DDR4 2666MHz (1x16GB) Ram HK$ 470

MSI / 微星 GTX1650 VENTUS XS 4GB GDDR5 OC Edition 雙風扇顯示卡(DI-N1650V4) HK$ 1170

Kingston 240GB A400 Series 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 SA400S37/240G HK$ 275

WD 1TB Enterprise Ultrastar DC HA210 (7K2) SATA3 /128MB HUS722T1TALA604 Data Center Drive HK$ 609

Cooler Master MWE WHITE 600W v2 80 Plus 白牌火牛(MPE-6001-ACABW-UK) HK$ 390

COOLER MASTER MasterBox NR400 (MCB-NR400-KG5N-S00)黑色透明側板mATX Case 中直立式機殼 HK$ 455

2X Cemac 12CM Sleeve Bearing Cooling Fan HK$ 40

BenQ 23.8" GW2480 FHD Monitor (16:9,20M:1,5ms,VGA,HDMI,DP,Spk) -- IPS Panel 光智慧護眼螢幕 HK$ 999

總數: HK$ 5583
更新左我條list 咁樣好啲? 仲有冇野撞/唔岩插/開唔到機

知唔知B450M比咩u用呀

新手...

ram轉2x8gb
1tb harddisk 咩料？咁貴

咁點解你唔上網店搵佢砌好嘅list，而要自己度？

換WD 1TB Red NAS WD10EFRX SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD
2X ADATA 8GB Premier AD4U266638G19-S DDR4 2666MHz (1x8GB) Ram
咁樣?

hdd用番
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD HK$ 265

mon比貴少少買個27吋2k啦

你係要堅持d垃圾嫁喎
ram又16gb x1
火牛又用垃圾 想玩一年收皮？
人地砌左d正常野比你 你又唔跟

再加你揀隻閪mon先一樣價錢
同埋你用1080p mon 睇戲 洗撚換顯示卡咩
rx560都夠啦屌

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
價錢：$575

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$590

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,667